@inproceedings{Lincker-Guinaudeau-Pons-Dupire-Barbet-Hudelot-Mousseau-Huron:CORIA-TALN:2023,
    author = "Lincker, Elise and Guinaudeau, Camille and Pons, Olivier and Dupire, J\'er\^ome and Barbet, Isabelle and Hudelot, C\'eline and Mousseau, Vincent and Huron, Caroline",
    title = "Classification automatique de donn\'ees d\'es\'equilibr\'ees et bruit\'ees : application aux exercices de manuels scolaires",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes de la 30e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN),  volume 4 : articles d\'ej\`a soumis ou accept\'es en conf\'erence internationale",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "121-130",
    note = "",
    abstract = "Pour faciliter l'inclusion scolaire, il est indispensable de pouvoir adapter de mani\`ere automatique les manuels scolaires afin de les rendre accessibles aux enfants dyspraxiques. Dans ce contexte, nous proposons une t\^ache de classification des exercices selon leur type d'adaptation \`a la dyspraxie. Nous introduisons un corpus d'exercices extraits de manuels de fran\c{c}ais de niveau \'el\'ementaire, qui soul\`eve certains d\'efis de par sa petite taille et son contenu d\'es\'equilibr\'e et bruit\'e. Afin de tirer profit des modalit\'es textuelles, structurelles et visuelles pr\'esentes dans nos donn\'ees, nous combinons des mod\`eles \'etat de l'art par des strat\'egies de fusion pr\'ecoce et tardive. Notre approche atteint une exactitude globale de 0.802. Toutefois, les exp\'eriences t\'emoignent de la difficult\'e de la t\^ache, particuli\`erement pour les classes minoritaires, pour lesquelles l'exactitude tombe \`a 0.583.",
    keywords = "adaptation de manuels scolaires, classification multimodale, donn\'ees bruit\'ees, donn\'ees d\'es\'equilibr\'ees",
    url = "460982.pdf"
}
